篩選傳媒採訪 警死撐溝通延誤

節錄

篩選傳媒採訪 警死撐溝通延誤

■警方周一搜查《蘋果日報》，多間傳媒被拒進入封鎖區採訪。

【本報訊】周一警方大舉闖入《蘋果日報》大樓，曾篩選傳媒採訪，。。。。。。。。。。。

記協斥轉移視線

記協主席楊健興指斥警方轉移視線，「完全錯晒方向」，批評警方未有認清問題關鍵，並非某間媒體無法採訪，而是警方不應出現以媒體規模大小、報道是否持平、過往是否合作等主觀判斷，篩選某些「可信傳媒」採訪，「我哋理解，政府公開講對傳媒、媒體採訪都係講公平公正，基本上如果有佢認可證件嘅，包括傳媒機構、記協、攝協，有啲場合係嗰啲先入到去嘅，再冇區分合唔合作，或者持唔持平，如果再咁落去，係無咗個制度，唔係講法治」。

。。。。。。。。。。；楊健興指業界已幾乎一面倒反對，要求停止篩選。